魯迅:中國人的性情是總喜歡調和折中的

中國人的性情是總喜歡調和折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。

沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。

推